原來美國留有一手，只要求改標籤，但無要求繳交與中國同等額外關稅

梁兆基說，美國此舉對香港整體經濟影響不大，但對個別行業影響龐大，例如由香港出口到美國的36億元香港製造產品中，接近一半是在香港製造和設計的珠寶，其餘是食品，影響香港一直以來建立的品牌。梁兆基說，目前會員應對方法是要求美國入口商和當地消費者澄清產品的真實生產來源地，又表示不希望其他國家跟隨美國要求。他又說，由於暫時出口至美國的海關文件仍然跟隨ISO標準，只是包裝要表明是「中國製造」，毋須繳交美國向中國徵收的額外關稅。

即係又有漏洞可以畀中國利用

係呀

佢轉印「中國製造」好似仲行緊過渡期
等下先睇下到時美國會唔會再有下一步囉